力既傳遞速度快過光速？

假若有兩個人企係一條30萬公里長既棍既兩端 ，其中一個人出力，另一個人應該唔洗一秒就會即時受力，咁力既速度咪快過光速？！！（光速每秒三十萬公里）

傳到咁遠？

冇試過睇slow motion ?

Particle wave 會快過light wave?

咩叫應該

實驗左未呀

係唔可以嘅 首先假設你要有一種可以做到咁長嘅物料 你嘅力將會用wave形式傳送到令一邊 去推動啲粒子向前郁 而呢個速度係唔會快過光速

情況就好似你想將你推郁一個好長好遠嘅彈弓咁 佢向前運動呢都係要時間只不過你整嗰啲棒硬的 岩所以會比彈弓快而已

一秒以上先feel.到啦

你所講嘅力(能量)並唔係同一個能量由棍嘅一邊移動到另一邊

請問1條30萬公里長既棍重量幾多?

點解唔使一秒就受力?

新霍金

fing碌棍fing到超光速

光速屌西

所有野都係粒子所做成 粒子只不過係接近光速，你諗下你郁碌咁長既棍，微觀世界下你當有一堆小學雞咁一個跟一個咁排隊，然後有條友係頭個到推條友向後訓，好似骨牌咁，佢地一條友訓低既速率都未夠光速，試問點樣以光速傳遞資訊？

磁力呢？ 假設同一條鉄其中一端有一粒強力磁鐵，另外一邊會唔會好快感覺到？

你又知係一秒傳遞到？諗下自己個推論過程有冇漏洞先啦

新輪椅

居然成頁都冇絕對剛體呢個概念出現

連登學術台on99

一支超長既棍打直訓係度 然後有個人係支棍一端直向施力 咁成支筆應該一齊位移移向前 由一邊即時影響另一端 咁計唔係快過光速咩？

= speed of sound in solid

好好嘅比喻

= speed of light in the medium

正解